住工廠大廈話就話犯法，不過有人知咩？

1500呎 都係租2皮野咋屌
同幾個fd分左佢 又有common area 房又大過出面租樓 靚裝既話同豪宅冇分別
仲有最緊要係咩呀？平呀嘛 每人三四千 蔗渣既價錢 燒鵝既味道
反正辣殺正苦就算收到投訴都係hea做架啦 你吹得我漲咩？

有人報串咪gg

真心想知。留名學野

鎖閘law

唔支持犯法野but more

傻豬 一黎正苦hea做 二黎你唔開門佢都吹你唔漲 三黎而家咁多人住工廈 邊捉得咁多呀

問看更就一清二楚

出事你咪知囉

政府人黎到 你話你做緊野佢都吹你唔漲
順帶一問 工廈點沖涼= =

好多工廈都有户內廁所

垃圾政府根本唔會執法

D人會改喉則

做工廈inspection 見過有人住 大約二千尺

有獨立屎坑是常識啦
btw表情撚

我都係咁話

乜撚野gg呀屌你老母

真心
揀啲地鐵站附近
葵興 屯門工業 果啲，
個大堂四四正正，
你求其整個招牌話係 淘寶集運
24小時有運作，
邊個吹得你漲

工廠青年旅舍都有啊 怕閪咩 真係大撚把人住
利申：係工廠大廈做野成日見

其實好難定義係咪係度住，
一間 office, 有個休息間有床, 唔得架？

每個月比多5000請看更大佬飲茶 叫佢唔好出賣你 都仲係抵過出面租樓呀

大把人做緊9成按揭租出去，都無人捉

夜少少番去都麻煩 又要開大鐵閘又盛 火災就GG 除左呢兩個原因 仲未諗到有咩問題

但係如果有火災好危險

褔利：
沖涼房：提供沖涼褔利比員工
廚房：提供環境比員工煮食
睡房：提供一個舒適環境比員工休息

間隔似客廳
提供一個似屋企環境令員工可更輕鬆工作，提升效率

其實好多大型公司裝修都係咁/類似
當中分別係佢地有公司註冊同埋受薪員工

大把工廈有細門俾你入
工廈定私樓都有機會火災嫁啦

住工廠大廈攪到要水泥藏屍

咁又係，唔知隔離擺咩

Good game呀 姐係good job咁既意思

政府點都要做下樣，唔係工廠租金火箭咁升 到時就遲同埋唔可以只做樣，因為影響到好多行業

政府唔打擊應該無得輸

講犯法，工廠大廈做晒全office夠犯法啦

如果你拎黎住比人報串，一於舉報埋d工廈office齊齊仆街

做個正義撚 check一check樓主ip先

都唔係第一日啦
九龍灣都好似有office 可以咁租/賣

識人租緊觀塘

大家睇下天際中心 12000蚊租咋
個大堂靚撚到呢

根本就係比人住既

來吧孩子
話埋比你知我plan緊去住又點話呀

工廈因為有大量南亞蝗、支蝗

政府最忌，所以永遠話取締只得個up字

同一個地段，私樓一呎一萬蚊。工廠可能係2500蚊。差4倍，而家1萬蚊呎既私樓質素其實都唔好得幾多

開室內設計公司 點睇？

殺人都犯法 不過有人知咩

由車場入去咪得

仆你個街
咁撚思木鳩靚既...

偷換概念

但商用水電寬頻係咪貴好多
但埋政府文件報住址嗰D會唔會俾人捉?

成蟲以前都住工廈

唔駛點睇，根本無得輸，除非火警，壞𨋢

依加d party room都有1000呎,裝修都好靚完全唔似工廠大廈,開放式廚房有廁所浴室,根本就係豪宅黎

真係越睇越正，黎緊租約滿要認真諗下

根本呢d先係人住

呢d濕碎野貴得去邊丫 條數點計都賺啦
邊有人咁傻豬寫呢個住址比人捉架 寫返老豆老母地址就得

執法最嚴重後果係咩？

咪咁揚啦

畀人趕走 係即日

我懷疑開party room個d都已經住左入去

有冇咁掛呀即日

見過要14日內修正返做正常用途

開間studio話夜晚要靈感作歌

基本上冇人報串都唔會有事

係公司做野做夜左過埋夜算唔算犯法

偷換左咩概念？

買個d拉出嚟變床既sofa/櫃，洗衫拎出去洗，無敵

ed偷雞既野
冇人報冇野既

屌你老母表情撚

土瓜灣都大撚把，上面有人話看更會爆響口
心諗工廈看更理撚得你死，都費鳩事理你班友

利申 住緊

老豆老母屋企

理論上工廠大廈只可以做工業用途，開studio要去工商業大廈，幫我BIGDAY影野既cam man就係工廠大廈開studio比地政捉

唔洗懷疑
大撚把靠開partyroom黎住

做一樓一呢?

工廠大破真係乜撚都有 連髮型屋都見過

捉你改變用途
不過如果你超過7成面積放condom 同紙巾，可以同地政講自己係做呢d貨嘅貿易，其他地方係附屬式寫字樓，咁佢就吹你唔脹

影響業主利益既野政府點敢做?
新界d潛建樓到而家都未郁啦

Good game

一直都有做緊嫁啦，小業主利益政府wfc

真係好正 心郁郁

之前屯門先大規模清場,即時封場

屌痴線咁撚靚都有

見過觀塘果 d 都唔錯

根本取消工業區，全部變住宅好過la

會唔會有人開Party room朝早營業夜晚留間房訓

講真咁樣邊有人知
有啲party rm仲要開通宵

有d野唔洗下下講出口
豬一樣的樓主

根本係啦，佢地會間多間房仔出黎 自己係入面玩，零晨冇booking既話肯定係入面訓埋

如果自己係業主，俾人捉到會點？

住宅式工廈

入面有廁所
表情撚收皮啦，竟然無人屌

屌你老母咩表情撚

地產商一出聲政府肯定做野
想收購工廈個堆更加會

組團睇樓？

樓主識野
好過住200尺劏房多多聲
搬之前自己識做啲就ok

但同業主租就得 ？ 唔洗講做咩？

我見 $3000 左右 250呎好抵

住工廠大廈冇乜問題啫，自己請自己看屋唔得嘅？

唔好落正評果啲啦 陣間又比人推上報
之後政府又做野
一逼人搬要去啲臨時屋到住
多得你唔少

唔係住
只係自己間公司要OT啫
OT唔犯法
樓主唔好做豬隊友

呢個係未自爆post

係咁易search 見到勁多人租出放租

真心，劏房仲危險，工厦起碼有裝自動灑水系統

有啲工厦甚至有月租私家車位俾租戶用

老老實實e d野唔駛咁揚宣傳 大家都知 但唔講 隻眼開隻眼閉 係要人揸正黎做先開心？

好似之前小草果單咁
果啲所謂工廈一間得500尺大
但好似有晒灑水

個地點差D, 不過萬二蚊真係好抵

樓豬我屌你老母咪撚吹奏啦仆街死全家

其實湯房都犯法，又唔見政府捉

擺明笑鳩政府唔做嘢啦

住係必需品
殺人係咪?

根本有
上次去嗰間party room好明顯係自住
屌你party room咁撚貴+日夜咁多客
分分鐘鐘有賺咁住
面積又大裝修又靚
店主一男一女
得閒又可以招乎朋友
葡萄

你都癡線, 大把工廈做緊studio

好多年前鬼佬訪問成龍屋企，條片影曬佢屋企係唔知邊到工廠，又有衣帽間，電影房，又打通上下層

屌你呢個post同報紙係到報啲屋邨鋪頭仔搞正人地俾人加租逼遷有咩分喇
已經無樓住架啦屌，仲想人地點呀
咪以為諗到呢個方法就發現新大陸咁post上黎啦屌

試下舉報下先
Ps私樓仔

放桌球枱足球機ps4
日頭賺返個租金
夜晚又可以自己叫埋班friend黎玩
諗起都

其實驚上報果d人做咩，新聞報紙一早已經講啦，但又點，政府根本做唔到d咩。

【新聞極客】工廈劏房變豪宅

邊個查佢唔洗撈都似

好似幾正

你真係好撚醒

工廈返而消防要跟足

點解無人分享點樣搵
我都好想24小時開舖

發夢去過柴灣工業區一個studio
入面有按摩池 超豪裝同私家影院
業主有幾個單位

大把人獨食，樓主比機會後生仔咋

應該會捉，不過一捉就搬去第2度jer。

見過有教會係工廈租

又要用子華果句

出貓唔好太高分

成班on9

上次淘大迷你倉咪有間係樓上樓下
個home page重話場火係上帝比佢地個考驗

工廈開傢俬舖拎埋商業登記有冇得諗

政府一早知啦，洗撚你講咩。 劏房夠犯法啦，但根本唔夠人手捉。

其實成日話劏房犯法，係邊度聽返黎?

如果你隔壁係band房就唔撚洗訓

咁到底係上租屋網搵定自己上門問

咁又點?

姐係報紙佬已經報過好多次+好難執法=做緊合法野唔會比人捉?

指影響結構果d, 但政府根本捉唔到

有冇人裝埋洗衣機都可以比人查到無事？

無人話唔會捉，但討論下又唔得 ？

哦, 姐係政府放軟手腳就等於大家可以放心住工廈呢世都唔會比人捉啦
goodest logic

我

前鋪後居
有埋洗衣機洗衫
煮食用電爐、焗爐

有哂BR你吹得我脹咩？

劏房其實就可以(可能合法地)劏既
只要跟返逃生，通風，消防等等條例
可能仲有更多, 詳情請去 BD 睇
再搵人計返條數睇下個 loading 加左幾多負唔負荷到

唔得
有d工廠大廈跟足地契只可以工業同貨倉用，你做display同office一樣比人捉，但你d貨包好晒一件件咁就過到骨

準備堆卡通人物衫放係到話比人玩cosplay

法例無規定office唔可以有洗衣機

成龍帶壞左好多香港人

的確係咁
跟晒地契同比例做，你office個邊點set up佢吹你唔脹

邊個放心過? 住得既十居其九都知唔合法架啦
正如你亂過馬路一樣有機會俾人拉
到時承擔返個責任囉

巴打

香港人玩呢d使佢帶？

火燭死硬

邊個火災唔危險

如果連呢D玩法都趕絕
平民真係會暴動

就算有br都唔好話後居
只不過肚餓就煮d野食, 日日ot做夜左無車走休息下者

嘩你都幾好野喎
唔predict政府以後既行為, 又點放心住呀
定係你慣左拎零用錢洗唔需要諗呢D大人野呀

七百呎村屋，十分鐘行去港鐵站。
3房，租一皮。

會唔會抵D

係咪即係商業登記左公司就得？

後居無人入去查到有洗衣機？

P.S.

我只係research下做學術研究

邊到

唐樓 劏房
火災仲危過工廈
工廈消防捉得好嚴
除時送埋煙霧頭 花洒頭
仲正

你話做布料生意要試水都得
任你吹

Touchwood 有事故發生有人傷亡政府先會做野啦

你估有錢唔想住豪宅咩
根本係政府逼到人要住工廈

其實得架
拎埋BR 佢真係吹你唔漲
除非佢幾個部門一齊攪你 就認命啦
但政府部門會聯合去質一個單位
可能性太低

討論下唔得？ 報紙佬一早講左啦

上次迷你倉火災先規管番呢行 政府做野真係好垃圾

呢個真, 不過到時咪又係做下樣
之前迷你倉燒完, 而家已經無乜人講
當年嘉利大廈燒到咁, 之後d後樓梯咪又係擺哂野

食可以好易解決，最大問題係冇地方沖涼

係政府打工多年
各個部門各自為政
剩係幾個司長既office已經係各有各做無溝通
CY、林鄭同薯片已經比你睇到
三人同行，各自修行

哦哦唔夠人講就屌鳩人啦
所以我咪話出貓唔好太高分囉
明明係犯法野點講都係犯法架啦
仲要大大聲講 咁又點呀政府逼架
撐乜撚野呀傻閪

點會無地方沖涼, 大把人整電熱水爐

係即日, 因為住係工廈好危險, 有人住係會即日趕人走落鎖唔俾人番去住.
改裝好先可以扲番單位.

政府一年先查38楝工廈，全港有1800楝

全港有幾多間工廈？每層有幾多個單位？
邊鳩個得閒入黎查你

基本上做得呢 D 劏工廈既都熟曬玩法，你同佢租既佢會教埋你有咩注意，收到風洗太平地既直情送埋酒店房比你避返一兩日。
根本上係 Win Win！
業主 - 需求穩定，回報率更高。有財才買工廈再劏既，好多要求穩定回報，加租無得一兩間私樓既業主咁狼。
租客 - 性價比起高 (同區同大細質素既起碼相差一倍價錢)，業主相對無加租得咁過份，部份更係靚地段。

比人報串咪查你囉

上左新聞就唔同講法架la.

上面班傻鳩講到我唔開post 班報紙佬就唔會寫咁
正苦知又點姐 班辣殺會做野咩？

除非單野爆到好大先會認真做，否則你唔開門己經得。

將殺人同非法住屋歸類
同一層次非法行為

唔係講笑，我有朋友租緊，上到去簡直係示範單位咁既裝潢 。

都係個句
入到黎開得門佢都咬我唔入

「工作需要要同美國客戶contact，成日返唔到屋企」

已經無得say啦

關你撚事你quote我做乜撚野姐

撐到咁 想笑撚死人咩

佢裝埋比你？

其實捉你住真係好難
所以多數捉你改變用途
不過d老鬼一樣有計拆

不如合法化

租當然啦

緊係啦
當然個單位都有缺點啦，但唔係太缺失囉。手頭緊又要試下自己搬出來既都係一個好選擇

森美 九龍十大食府

仲要樓底高 好似外國d樓咁
番工廠區 成日見到home studio出租

嘈黎做乜丫, 睇唔過眼既報警吧啦

工廠大廈係年青人既希望

除非你係影響到其他租客(正當個種)，否則大家都唔會特別玩串個 Party 。

話人細路既不如先出黎睇吓個世界先啦

香港政府宗旨係唔做唔錯，做多會比人插

Also 班議員都係

迷你倉問題根本存在好耐，

無人命傷亡都唔出面話搞啦

2位消防員rip

然後迷你倉業界話而家無晒生存空間，

明明係你地違規在先嘅

其實我屌鳩佢 咩出貓唔好咁大聲，而家我地討論下就逼到政府做野咩，報紙佬一早報左啦。

住既真係好難影響到其他人
反而工廈拎黎夾BAND開音樂會果D仲多俾人捉

租金可以係平，不過如果隔離係band友就仆街。

點沖涼同煮食

On 9 仔
越多人去住先好
法不責眾

所以我都冇應你呀, 想討論咪討論囉
但唔係將D潛在風險自己mute左就算囉
如果係咁大安旨意, 直接討論點裝修得啦

買張梳化床真係搵鬼知
我ot到半夜唔撚得既咩?

有廁所，煮野唔知，等巴打答

煮野有電磁爐

得啦 係我弱智先會理解錯左你冇quote我原來係第二個意思
而唔係你自己柒撚朦朦fail左

公墓員搞呢d野係垃圾
但好撚要面

一旦呢個post多人睇左，講邊棟佢就會搞邊棟

呢類實比人報串啦，住既話嘈極都個限度，夾 Band 開音樂會基本上係零生存空間 。

你知唔知個有啲個契寫明你唔開門比政府揸已經可以做你

電爐
工廠好多大m數電，見過人set左兩個爐，話成3000（唔知咩單位，總知好猛火），話得閒煮下野食
重有蒸爐同焗爐，我屋企都冇

僭建而家擺明居馬唔再捉添

有錢洗鬼住工廈咩屌個政府食屎啦

村屋起過三層又點
駛驚你林門鄭氏

電磁爐，有部份會間埋個廚房有抽油煙機，但多數都係抽氣扇，我朋友個個就係有四個抽氣扇係煮食個邊既窗到，基本上你唔係煮超大味既野都唔會有大問題。

24小時工作佢吹得我脹咩

真係好難怪佢地咁做, 你估工廈又真係好好住咩
以前邊有人會揀工廈黎住, 而家搞到咁

比我就唔好再係呢個post留底有用既info啦

反正有班柒頭大安旨意

由佢地直接搵地址傾裝修算啦

試過凌晨三點響火警鐘
勁多人係後樓梯走火警

緊係唔比啦，咁都得香港邊度仲有咁多樓奴為間劏房賣命

佢地做緊野姐

你呢d陷家剷打飛機打到傻鳩左, 祝你早日死全家啦, 死毒撚一世無女,

門面好明顯係office貨倉冇問題既
之前公司長期有大陸人落黎做野直頭有房有廁所廚房沖涼房俾佢地住，星期六就北上，星期一又落過黎住
不知幾撚開心訓醒就開工收工就匿埋係間房

我仲要拎住部ps4跑落街
柒到

叫你比員工合約即刻收皮

索性放張辦公桌，放堆工具嚮度，扮撚晒搞創意工業咁，話你係自己整野賣

識得有d fd住工廈，全部都鋪哂隔音棉先

呢啲200呎月租2500仲要有海景

駛乜呃人，直頭租黎入批貨賣下野，有人查的話，你話做貿易，長輩話叫我地捱下自然儲夠錢買樓，所以我地唔做廢青晚晚留低開OT

d on9仔唔洗理
住工廈唔一定係無屋企住

不過4千蚊有個400實呎四方型單位，樓底仲要11呎俾我間到個閣樓
用黎做炮房扑到天昏地暗都唔怕嘈親人
平時無野做又可以燒下野食

都唔知幾爽

識人住工廈
如果唔係政府咁濕鳩 都唔會個個走去住工廈啦
樓上話舉報人個個祝你世世代代做乞衣

有fd以前係黃洋達座野返工，佢話收夜見過佢地係走廊玩單車，打波同打邊爐

公平㗎
我唔識你你唔識我，點解你要咁樣做？點解你要咁做吖？

其實真係自己註冊間公司
求其買批平貨
再網上mark爆個價
跟著生意差，要晚晚OT執Inventory
咬我食？

今年畢業後諗住搬出黎住，可能真係咁算

一定報串，屌你老味我捱貴租你偷去租工廈？

咪亂黎呀，我朋友係果度番工，早排先比人報串政府派人捉，話原來果棟野唔可以做寫字樓，只可以係工場/倉。

發夢
識玩既緊係同朋友各自整 BR，再每個月互相出份厚糧請對方做 Manager 位，到一定時間你就可以互相出份 Reference Letter 同薪金証明來轉份好工啦。自己間公司又會因為蝕錢就好多稅都唔駛交。
發夢

咦，我都係同層返過工喎

識人租緊工廈 日頭用黎做workshop, 夜晚就用黎訓

偷你老尾咩
真係用黎做野ga

你吹得我脹咩

打去投訴先

你係咪做野我唔知
有懷疑就舉報下 又無成本

其實自僱人仕已經要做盤數去證明自己月月清

想交稅都無資格

咁仆街
損人不利己

記得之前送貨上工廈
個客就係住喺上邊
又大又有陽台
剩係個地板係石屎地
不過都好撚正

樓主根本係好人，樓上話犯法個d一定係自私住

入門捉果啲通常係舖或者俱樂部同人社之類放蛇入去
齋住果種業住都會俾人扮租客放蛇
但如果已經住落佢好難攞搜查令入屋

不過因為好多工廈房都係改過則改過風火水電嚟
喺外牆或者公家地方有機會可以搜證

但無論有乜事住客搬走就乾手淨腳
而業主就會有損失
所以租我覺得可以諗
買就要好好計算下風險喇

同埋你屌啲報驚撚無用o架喎
香港個個都甜醬論
你咁開心話同隔條街人地私樓幾萬蚊呎
咁人地梗係條氣唔順投訴到你仆街為止
仲有個情況係發展商投訴
政苦廢但更怕呢啲人

屋苑附近抄牌
走鬼檔俾人冚
就梗係隔離俾咗錢行老正o既人投訴
千古不變定律

所以子華真係神黎
都講到明出貓唔好咁高分
就係有人鐘意出埋D無謂風頭
好心提一提仲要有條撚屌on99屌返人轉頭

好想租 有咩途徑搵到？？
一個月水電煤連租夾埋幾錢？？

樓主唔post其實都係果班人自私食，所以我好感謝樓主

啊sir 我喺到造人得唔得

應該話特別易有火災

其實有火災都危險，你工業大廈會存放化學品易燃同易爆，所以防火規管好嚴。
但你租得住要預左呢d風險。

D隔音好唔掂 啪啪啪實聽到

香港大把豬事哩 冇野做既垃圾日日投訴

D細蚊仔唔知咁多架 咪撚理佢地啦

真心,以前做過傢俬鋪
有個細細地嘅貨倉喺工業大廈
有個位專放好多乾淨企理嘅梳化
個腦細周不時都喺入面過夜
廁所有埋企缸牙刷毛巾嗰類嘢

工廈個設計有空中花園平台係咩事

依家好少人會用gas爐
電子野要爆既話，其實咩地方都無得走

被發現的話唔會要你即刻走 會俾時間你改返正常用途 唔改就夾硬同你改 之後你要支付返改返既費用
利申:準bs

識人扮做patty room 實際係用黎住

我做research學術研究
唔駛太認真

查下有無改間格 睇下消防有無入251
定係分房既有無入wr1
定係地政署查下土地用途好？

地政唔係捉人住,係捉違契
果D話咩24小時工作, 又STUDIO又剩,根本全部違法(OFFICE都會違法),話咩唔驚地政都ON9 如果政府入得黎你度你99%死 入硬你
仲有D傻仔話同個業主講用黎住 你地到底有冇睇過工商單位
業主一定唔撚租俾你,除非座野真係好偏遠冇人租
自從活化工廈之後根本空置率好低,唔會租俾D危險人物,細單位D租都唔係真係咁平,
上面2500個盤一係假盤一係有問題, 平果堆好多假盤,租得細根本冇咁平

有d契 office 可以
其他工廠契，多過某 % 放貨，可以做office
視乎個情況

studio都犯法…

開party到深夜

無人認真
因為我係合法咁用

其實好多都唔得
租金亦都會反映契用途
平既99%只能倉/工業

呢樣真
講緊2,300呎，觀塘都去到廿幾蚊呎
仲要fix左係寫字樓裝修

鄰居

仲有間出黎既單位可用面積5成都冇
廣告貼出來個D係建築面積

工業用途我岩喎，投資一部cnc，一部3d printer，然後晚晚OT瘋狂設計

黃子華魚蛋論
香港人要鬥慘睇人仆街先安樂
唔想下問題源自政府官商勾結任得地產霸權玩哂

佢話工業用途你咪滿足佢地契要求囉，又冇話規定人地生意要做到幾大規模

連登仔講就叻
分分鐘好多人工廈都未入過

連登巴絲都係守法既網民

正啊

3D Printer確係生產原型或量產都有用
絕對係創業民用級高科技玩意

廁所就有 你改左做沖涼好似難d

真係犀利

你冇屋企人嫁柒頭？

水好似好d

認真諗得過

工廈一個單位無劏的話係一定要有前+後門，同埋花灑要cover晒全部房，理論上係安全過住宅尤其係村屋/唐樓，不過如果同一楝有好多真係廠有機器開工咁當然火災發生機會係大d

單位內幾多成面積係一同，商用，同「休憩」用係有準則不過根本無從執法，好多人如果係自己生意或者開studio都一定會有相當空間裝到住宅咁，就算執正都可能無人吹得佢漲

個人覺得如果完全自住，想搵個100%既住宅代替品的話，呢個方向係可以不過要自己承擔安全同法律後果，反而想有自己工作空間，start up / studio / 網上生意要倉 呢d係比較適合咁做

7成面積放Watsons飲水機個D替換水
話自己研發緊新一代鑽石能量水濾芯

如只計面積
檯下放水
檯面放乜就自己想下

正喎

不如轉去telegram做工廈學術研究
有冇得開private chat room

點樣定義住先

telegram咪一樣有報警狗放蛇

豪裝整個招牌做Party room
再開個0宣傳website咪得

開埋公司有埋登記地址你咪告囉，睇官點判

你用到7 成地方放貨其實係得

大把啦
傻西先租私樓

屌 兩舊水買部家用printer話自己做印刷生意就得啦

大把人住緊

認真
咁樣爆響口同趕絕人無咩分別

譜玩一定係門口整個招牌

其實真係搞網上生意要個office加個倉擺野,一班frd係到順便住埋真係諗得過

違法土地用途已經唔得
嚴重者地政署會釘契

識一個搞藝術既朋友係咁
門口就擺部車床, 工作檯, 有3D printer
都係萬蚊租有成1500呎

違左咩用途？

整張商登 每年當交租

其實只要有嘗試搵過o既都會知
細o既其實好少盤
有都唔係真係好平租
尤其是啲人講有裝有套廁果啲擺明係俾人住o既係租得相當貴
大概只係同區屋苑八九折咁上下

早幾個post我已經講政府帶頭改建工廈係最好
一來可以全面取締違法劏房
二來避免工廈空置，keep住有生產價值

咁認真果句
低調d 無壞既

樓主遲d分享下入住感受

成日話空置其實係政府呃9人

推，等多啲人見到入去住，搞亂個生態先

咁如果業主敢博，都係扮睇唔到都大有人在啦

有d 業主唔敢租比人住，好多時因為比地政捉到斷正超過兩次
如果地政捉到但業主不知情既話 ，會視為錯報，會比業主三次機會
三次機會後再捉到就會釘契

政府緊係寧願你瞓街都唔會想你住工廈，唔係樓市點gogogo, 但如果d地產商買撚晒d 工廈/地皮就唔同講法

其實活化工廈已經害死咗好多工廈竇
一吹風話邊度計劃活化就有商人炒家買起晒啲工廈位等升值
等o既期間就做啲高回報租務
就算唔做住宅都轉做舖或倉
原本平租嚟做 workshop 玩音樂 搞藝術 果啲無得玩

你話合法轉做住宅其實都係一樣
佢地會拆咗幢嘢原址再起單幢豪宅咁解

只要你唔係工業/倉用途已經入得，不過好多時地政署話之你死
土地用途同大廈公契本身係限死左用途，不過無人理咁解
早排有走私客利用工廈走私奶粉，有人嘈完後地政已經即刻去執法

= =

你呢啲就真係偷換概念，人地細舖係合法，當然盡可能唔影響佢。而家工廈當住宅犯法，點解唔搞得 樓價高還樓價高，唔代表可以犯法。歡迎有理有據咁反駁，唔好一句正義撚乜point都冇留粒膠咁低質

正路要過3關
地契 公契 入則

出面有啲劏房係搵啲幾廿年前o既樓
地契本身容許
大廈公契果個年代又唔會寫唔俾分租
而佢又劏得好有技巧過到消防屋宇入到則

果啲就真係合法劏房

但都係可以係細得可憐

活化都咁貴，一講到住人肯定追貼市價

當然你走到法律灰色地帶冇問題，但係明顯犯法嘅報串有乜問題

政府一向有投訴嘈到去高層先做野

留名學嘢
有人巴絲有住過 分享下經驗
例如交通方唔方便
點收信/駁上網線
有冇得內置洗手間嚟沖涼

邊到有

同埋上面有巴絲話上網見到好多流
比較想知其實係點揾到

咁不如收工業地起公屋
反正香港都冇咩工業

報串冇問題呀
你大可以手痕話比老師知隔離位抄功課架
問題係你會唔會咁做之嘛

有啲落晒order 叫看更唔好俾人影相唔係住客唔放人上去添

看更都係打份工

落舖咪有囉

我公司租左兩個工廈單位黎做studio
三年比屋宇處同勞工處check過兩次

工廈防火標準高過一般住宅

工廈缺管理
雜物塞走火通道
失修無跟進
消防系統老化無人理
劏房水電亂走

呢啲先係真危險

你諗下淘大迷你倉咩事

沒收單位

香港的 BNO護照，也就是英國公民（海外）籍，有人欣喜若狂地發現個案，入境歐洲，不但免簽證，而且可以在歐洲一些國家長期居留。
最先在網絡奔走相告，繼而見諸華文報紙，然後有人理直氣壯要求英國政府「確認」。好，歐盟正式回應：對不起， BNO不是英國正式公民身份，沒有在歐洲的定居權。
以這件鬧劇，看出香港人折騰二十年，到底學會幾多「政治智慧」。
英國加入歐盟，歐洲有人權法。歐盟沒有一個國家像英國一樣，有一種叫 BNO的二奶護照。
不錯，這是一個法律漏洞，加上歐洲對英國不太親善，英國加入歐盟之後，除了英鎊獨立，歐盟許多政策和人權法，凌駕於英國議會，這是當年戴卓爾夫人反對英國跟歐洲一體化的原因。
但是，歐洲與英國一樣，都討厭大量中國人、黑人、伊斯蘭教的阿拉伯裔少數民族入侵。歐洲近年受溫州人和福青幫滋擾，對於黃禍，早有厭懼。
BNO本來是歐盟和英國移民法之間的一道小縫隙。在一所屋子裏，牆角有一道小縫，地窖有一窩小老鼠。聰明的小老鼠，看見這道陽光透進來的小縫，絕不會聲張，吱吱大叫，奔走相告，然後放炮仗慶祝，公告地窖底下的小老鼠族群：瞧上面，有一條通往廚房的生路，一起殺過去，外面有蛋糕芝士，有社會福利。
聰明的小老鼠，會自己顧自己，悄悄的閃身潛逃出去，因為神不知、鬼不覺。 BNO的漏洞，道理也一樣，悄悄開溜，跑得一個是一個。歐洲冷門的小鎮，官員心地善良，品性純樸，從來沒見過狡獪鑽營的中國人。三五年之後，看見寧靜的阿爾卑斯山下多了幾處喧嘩的唐人街，才會發覺上了當，但那時， BNO已經偷渡過去三五萬，再也趕不回來。
只有最蠢最蠢的小老鼠，才會把漏洞公開，拉着歐盟和英國人的衫尾，叫他們清楚「交代」。歐洲雖與英國不和，對黃禍的看法是一致的，你既迫他「表態」，他當然名正言順給你塞洞關門。從此，「 BNO」無歐洲居留權這一句，就會輸入電腦，連列支頓士登的移民局小官一打開，就有一條紅色的提醒。
許多事情，因為敏感，只可以悄悄做，不要公開問，更不要「澄清」，在大陸辦事，持 BNO潛逃歐洲，一樣道理。一條生路，就此堵死，香港人不會搞政治，蠢得很。不過，也沒有損失嘛，中國那麼強大，七百萬市民，人人愛國，去歐洲乞米呀？

香港人真喺

表情撚

一定要租/買入面有廁所的
咁就可以安熱水爐沖涼

淘大迷你倉燒成咁係因為一個大單位間開一個個倉仔, 要一個個爆入去救
如果轉左做好似上面例子咁, 7百幾呎一個間格根本同迷你倉case冇得比

你話冇管理係啱, 但好老實工廈d走廊呀走火通道呀本身係闊過住宅好多, 依家d住宅d出路仲窄, 仲要有D自私既人放野/管理處放垃圾桶, 邊個危險D?

工廈過唔到消防例住人係因為舊式既裝唔到消防水缸, 新果D裝到私樓咁因為已經冇左呢個問題, 係土地用途問題

其實party room唔係都係違契不過未捉？

其實大部份工廈契唔係做廠/倉都係違契

無管理就無人管啲人點用
你樓下可能就有個迷你倉

淘大樓上其實都有人住
你有選擇的話可以揀啲新啲靚啲闊啲劏得有良心啲嘅
甚至成幢俾人買起咗做住宅出租嘅
有啲某程度上仲有清潔同看更巡樓

要自己判斷唔係話規格上標準高啲就安全啲
總之就小心

你住貴樓係你on9

算撚數啦, 係捉既就訓撚哂街啦..
要玩既就自己睇路

平時請下佢食野同佢打招呼攪關係算啦,俾錢因住佢食住你叫你下個月俾6000

但扮做party room其實又合法咩？

睇契, 不過通常都違契
迷你倉之後有一排果d wargame逃脫都要避風頭
但依家咪又係響facebook賣廣告

多數只准工業或貨倉用途
有D只准工業用途

商業用途都唔得

會貼Notice
唔理就告你
當然好黑仔先會做你
一係得罪左人投訴你

所以有d人會買d廢機器做樣

工廈足球場、沙灘場

細個住公屋2X樓有人做私人補習社

留名學下野

你要理據，我嘗試反駁你，睇睇呢個金字塔，守法係道德，嚮頂層，住屋係底層，當底層所需不能被滿足，連人食人都變成等閒事，而你仲堅持講守法？

香港最犯法多個堆人
正正係特區政府高官、大地產商同中共既人

有D衰到收樓收到放火燒死人
但政府完全唔理

唔係叫人犯法
係你要認清最破壞香港既人係乜野人

IT狗通宵打code是常識吧！開個workshop做吓project冇問題掛

道德撚得閒要研究下成龍大哥點樣合法使用工廈

欺善怕惡既人連道德撚都稱唔上

做IT實際上真係做通頂
唔係講笑
on call 36小時唔係誇大

家庭theme party room

創意工業係咪工業？

調返轉講凌晨打code嘅效率好多時係更高

如果夠靜既話就係既

朝早唔駛做就係

留番同個官講

我唔熟法律定義，但乜工業可以同商業切割架咩？整件野出黎唔係賣唔通用黎玩？佢意思係工場唔准有個文職聽電話接單？

定還是佢個定義係商業=著西裝返寫字樓？

工業必定包含商業，商業未必包含工業，如果話明只准做寫字樓咁就清晰晒

工業用途的定義
在一般情況下會採用以下由城市規劃委員會所頒布的「工業用途」定義：

凡任何地方、處所或搭建物，若是用作貨品或物料的製造、更改、清洗、修理、裝飾、精加工、出售前改裝、搗碎或拆除或變換，或用作貯存、裝卸或處理貨品及貨物，或用作進行與上述程序有關的培訓、研究、設計、發展、品質管制及包裝者，均屬工業用途。

商業活動的廣義是聯繫生產者和消費者的活動，即是把各種貨品從生產商傳遞到消費者手中的活動。

之前有一集唔知咩劇講有人想上工廈入面既"廠"買野, 間"廠"唔賣比佢叫佢上網買, 因為一賣就違契

地政係用工廠當工業咁去解
"任何處所或地方，而在其內是進行物品的製造、更改、清洗、修理、裝飾、精加工、出售前改裝、搗碎或拆除，或在其內是進行物料改變。"

所以賣衫唔得但洗衫改衫就得

而講o既當然係工場o既主要用途而唔係個別員工o既職能

地政唔係用城規果套的
定義更為狹窄
培訓研究設計都唔算係

exac7ly

理性討論
宜家住屋問題係因為政府幫地產商 /業主幫到出面 , 為托樓價先唔起公屋
當人人有"屋" 住，呢個泡沫就會爆煲
所以話樓市冧係諗撚多左

咁d香港最低下階層果班 eg. 一家三口搵9k
床位就唔夠大，訓三個亦都訓唔到 , 呢班人劏房都租唔起 (唐8-9樓都5k)
頂盡交到2-3k租 , 保守估計應該有1-2萬香港人住工廈 , 蝻 / 蝗 就應該更加多
你話立法刑事化 , 趕呢班人出街
咁佢地訓邊？話有社署安排果d真心冇撚腦
到時幾萬人一齊趕出黎 , 撚有政府宿舍收到咁既量咩 , 唔同曱甴趕出黎可以殺晒佢呀

香港地最窮果班根本冇野輸 , 唔會怕你 , 最多玩瀨皮一班人去社署門口訓 , 到時仲撚頭痕
唔通話起多d公屋安置佢地？ 咁咪令到樓價跌? 再者唔係話起就即刻起好 , 班人都係要有地方訓 會唔會咁on9 為左小問題 , 整個更大既社會問題出黎呀？
記住一樣野 , 有d野政府係唔敢處理， 你見潛建 , 鉛水就係好例子 , 如果影響到幾萬人以上 , 就唔會夾硬黎 , 只會拖 , 拖到唔記得就由佢
而且工廈果d業主 大多都係集團擁有 , 咪一樣唔敢郁 ..

留名

班住緊洗鬼咁驚人開post討論，其實都眾所周知的秘密早兩日報紙仲岩岩報完

工廈真係好好住，個Fd搞到間屋成間gym咁，操到好鬼大隻

周星馳蘇乞兒講齋
人人安居樂業邊有人做乞兒
如果住既成本唔係貴到咁癲, 邊會有人諗改裝工廈
呢一個係人性基本面, 一個政府呢一樣野都滿足唔到, 有咩野資格叫人守相關既法?

大家學術研究緊香港工廈正確使用規則

唔好想多左

都廢事比你,你住個工廈未？定你以為樓上咩天際大廈靚裝修就係一般工廈單位就當你租個類成萬一蚊租有能力我想唔到會有人寧願租工廈都唔供樓

其實又唔可以話晒政府

係香港人自己仆街鍾意炒嘢
合法o既一定炒到上天
只有唔合法o既先至平俾你

起公屋養公屋咪又係大家o既錢
走去租個工廈單位就可以上樓一樣天下大亂
你話安置定規範定合法化全部都會有副作用

深層問題係有班仆街香港人鍾意蠶食人地嚟自肥
有炒賣無人性o既本性已經根植難除

呢任政府收緊寬敞戶
好多公屋戶已要大搬細單位
細單位住戶被搬出
同時又不停放大陸人落黎
呢種玩法根本係賤物鬥窮人

其實，好多工作都要通宵工作，你吹佢唔脹
我鐘意著睡衣做野，吹咩

香港平民
根本就好似一堆蟻
比權貴人士一隻腳踩爛左個家
有堆蟻逃出黎
自己僭建左個新家
個新家雖然唔夠體面
但總好過又比人踩爛

識得人四個人訓一張碌架床
正常做法就係可以去到咁
講緊既唔係廢青唔係雙失唔係乞丐
只係一個普通四人家庭
再過多十幾廿年呢類情況會更嚴重

就算有錢上私樓既
近年有D假豪宅個馬桶size係兒童size
駛幾百萬上樓供幾廿年
個廁所仲細過公屋廁所
個廳細到想擺部大少少既電視都無位
難聽D講享受仲衰過30年前既公屋

炒賣可以係商業行為
但"住"係人基本需要, 政府要出手一定係出師有名, 政府咁多年唔撚做野咁炒到兩皮一呎都係"合法"嫁, 啱既, 但合唔合理?

其實同一件事, 有人炒黃牛, 但法律話係"犯法" 哦咁就犯法唔做得, 但諗深一層炒樓同炒飛性質上係咪差唔多?

好多野有人做緊好少人理
不過有D柒頭懶醒唱通街
就會有做野執法
睇下邊個唔好彩做箭靶姐
不過都係執行一段期間又會丟淡
睇下BNO點樣比人收緊，D移民渠道點縮窄

好多年前租過類似既野做band房(炮房)
其實真係幾正

想請問工廠大廈點樣可以按足九成？

你班仆街害撚死人...

宜家港共政府玩緊洗血 , 氹你班香港人返大陸住 , 令中下階層生活痛苦(唔係最低下果班)自然就會走 , 過多十幾年咁就變第二個深圳 , 住工廈果班階層唔係洗血最主要既目標， 所以暫時唔會燒到呢班人
宜家趕公屋富戶 , 又趕埋工廈窮人
一上街我諗勁過當年23條

舉過例子
商家唔炒"米"
但係其他食用品一律炒(法例只可以講唔可以炒賣鹽 米) 貴到食一個茶記都要$100, 公仔麵賣你$40 一個 , 窮人一定會食少d買少d , 但窮人可以維持幾耐呢個狀態？政府可唔可以由得去，餓死十幾萬人先？

食同住呢兩樣野係最基本維持一個社會運作既野 , 宜家話樓價太高冇錢買樓d人， 政府咪叫你冇錢咪租lor
但如果連租都租唔起政府又可以有咩藉口？答案係冇
佔旺事件就知訓街既話 只需要幾百人搭帳篷都足夠霸晒成條彌敦道
幾萬人既話 .....

感動既係見到有細蚊仔好認真上連登

老闆=自己
受薪員工=自己
公司=屋企

冇二手市場就唔會值錢
唔值錢銀行就唔會俾你按足
你要明一樣野 , 唔合法就係唔合法(指地契)
你當然可以唔按 , 一炮過用千幾萬買個工廠單位 , 但對於其他人黎講 唔可以開宗明義咁話呢個單位咩用途 , 就唔值呢個價
而且工廈俾人收購左，因為地契問題 , 佢重建都只可以係工廈 , 咁重建黎做乜？
改到土地用途 , 咁香港大部分既地都起到樓喇 ,反正宜家咁多空置工廈
宜家 個問題係可為而不為 定係不可為先

說得太好了
人之所以要聽從政府嘅管治係因為用自己嘅部分自由換取安居樂業 人同政府只不過簽左張無形嘅契約
當呢個仆街政府房屋 醫療 教育冇樣野做得好 點解我地仲要順從呢個所謂政府

班炒樓狗幾時死

起碼要有商業登記證
土地署查起上黎無得呃

唐樓劏房合法要入則
但基本上無人咁做
唐樓廿萬住戶
加埋工廠會有幾多?
政府搞
咪多幾十萬人訓街囉

第一要個業主肯租比你
第二要確保百分百無人投訴
有人投訴政府就做野，做起野上黎無情講
土地署可以釘契，釘契等如層樓賣唔去到時業主只有局你走
同埋業主可以換，業主a 可以賣比業主b
業主b 知道你咁玩會唔會再租比你係另一回事

做咩都諗好風險先

同埋工廈耐不耐就要check 消防設施
問題係消防都係政府野
雖則消防通常唔會理的
但警察會理，萬一你間野有咩野事有差佬黎
差佬會報串比其他部門黎周你

做室內設計

有地方訓理西佢合唔合法喇
係政府搞到今時今日咁既地步
住廠廈好過住劏房，好過你訓街先

想問下，創意工業當唔當工業一部份？

最理想做法就係你真係租黎搞startup，同朋友分擔，有晒一堆老板員工角色，有真實野整出黎賣，咁咪最多當你地熱愛工作夜晚OT姐

好過純粹扮，因為一定容易出問題

即係一班人為左有地方訓，夾埋創業，都幾正面架

朋友仔

我都係咁諗 點為之工業？定義係點

廿年前production 出既係實物
今時今日production出既係digital

唔止廿年
地政係沿用緊50幾年前o既定義嚟做嘢

其實今時今日數碼野應該都可以關工業事
但實際上政府D法例幾廿年都唔修改下
完全同個時代進步脫軌兼離地

要實物
只要3D Printer印實物
加適當地上色
已經係產品裝飾工業用途啦
實際上真係有好多野可以3D Print出黎

我係政府做左8年
政府好多人思維仲停留係幾十年前
根本連應該點與時並進修例都唔識
一般低級公務員習慣少做少錯
高層既就無腦既多

大把人咁做，我公司附近有兩個，兩三千有三四百尺

所以政府係唔搞社會既黑暗面
只會不停美化好果面 , 氹你跟規矩玩
正如 宜家不停話樓市gogogo
唔買就走寶 / 人點都要買磚頭 etc
一多人唔跟規矩玩 , 佢就冇話事權
佢又唔可以夾硬迫你租私樓
冇錢就係冇錢
最多就係訓街 , 但訓街就係要處理

如果跳樓唔係學生 係低收入人士又會點？ 又或者唔係一日兩三單 , 係每日幾十單ge 話 , 我諗可以上國際新聞
身為世界知名金融中心 , 該地區市民可以因為住屋政策問題而死幾千至幾萬人 , 我都表示無眼睇
唔同支那 , 係香港係做唔到消息封鎖，呢點亦係香港人唯一救命草

包水電煤？

有興趣可以望下
大約就係話定義無論點都唔會改
新契如果容許其他用途會另外註明
舊契就永遠都係咁
(除非循更改土地用途去做)

大把人咁做
掛個牌xx設計/裝修
日頭當office,夜晚就沖涼訓教
放假打麻雀幾撚爽

冇錯， 呢隻鑊冇人肯孭 , 亦冇人孭得起
出左大問題 , 隨時連份政府工都冇埋
每個月袋3-4皮 , 只要跟返舊規矩做 , 就可以維持自己生活水準 , 唔駛住工廈 , 你就會明點解咁耐都冇人搞呢d野
民生錯左政策 , 你只可以繼續錯落去 , 唔可以轉做相反方向 , 除非政權更改 由頭洗牌

我都識唔少人咁做，重可以搵d 小生意搞下

其實駛乜掛丫
唔掛佢又咬你唔食
掛咗唔通你又會開門俾佢入去check 你有無底衫褲拖鞋牙刷毛巾被咩

因為果班人真係開鋪頭
順便過夜方便自己打理公司
而唔係為左住而開公司
logic錯晒，做乜鳩

你話用嚟做office 就一定唔得，但係老實講，唔好話重工業，香港宜家連輕公業都冇乜。
如果我想租個地方做創意工業佢又周唔周到我。
咁我set 部電腦係到用嚟剪下片，裝修靚啲用嚟拍片又過唔過到骨。
利伸，IT 人

記得有case 係真係有人咁以為無問題開門俾人入嚟
跟住要佢搬走啲床電視

真係R 住果啲唔開門反而無事

大部分工廈都應該唔得
要租商廈
正路嚟講o既話 ....

不過我好開頭都講
租戶風險近乎零
有事咪搬囉就算釘契都唔係釘你
尤其是你得部腦部話走就走啦

地點係邊唔講啦，最近搵到個24小時工作間，有廁所淋浴設備，4500蚊租

夢境示意圖

幾多尺？

我之前都搵過
但呢個size o既計落又唔係好抵租

因為我本身要員工比較多要相對大o既工作間
租兩三個呢啲仲貴過租間屋住

大要大到2千呎以上先有平呎租
但lump sum 又大咗

總之巿場會自行定價筍嘢唔係隨手就有

其實有d 野唔係正器就咪share 啦，由懶醒玩串哂

唔share 咪得你地獨食囉，我地唔講報紙佬一早報左啦。懶係醒咁

車房算唔算？
開間電單車房再整間房自己住

其實band房合唔合法？我租黎話係間studio for 整結他/錄音

醒目

就算連登唔開post

早排tvb有樓有高潮條女個節目都有訪問租工廈對情侶啦

根本唔低調

無追哂成個post想問下，工廈單位唔係要用來擺貨或者工業用途？

即係就算studio、室內wargame、party room同office係咪其實違契

報囉on9
利申私樓仔

香港人係鍾意玩零和遊戲嘅
唔攬炒唔得
on99

利申住私樓，人地住咩關你撚事咩又唔係住你屋企

工廈咁雜 而且消防又差 不了

政府查上嚟咪話係搞Party room

在一般情況下會採用以下由城市規劃委員會所頒布的「工業用途」定義：

凡任何地方、處所或搭建物，若是用作貨品或物料的製造、更改、清洗、修理、裝飾、精加工、出售前改裝、搗碎或拆除或變換，或用作貯存、裝卸或處理貨品及貨物，或用作進行與上述程序有關的培訓、研究、設計、發展、品質管制及包裝者，均屬工業用途。

自己睇路搞喇

政府將d工廈收番晒改做公屋
住屋問題解決一大半

一句講哂
只要業主肯租就得
因為假若政府捉到有違反土地用途 只係業主上身，租客會無事
地政個做法係上法庭出warning 通知業主同租客要係某段時間內離絕租約關係
只要短時間內安頓好堆野已經夠

只有一種情況租客會上身，就係係物業內從事非法活動，e.g. 種大麻，整翻版光碟

總之一定犯法, 要捉都捉到, 但唔係太亂黎政府未必做野, 之前有D湯房太危險就封左.

租都OK但千萬唔好買, 有機會俾人沒收單位.

通常唔會沒收單位，首先會釘契先
釘左契再犯先會出法庭warning 沒收

我都想住工廈呀 實積又大租金又平到死

利申 住公屋得300幾呎

屌,加密啦

有乜介紹？想搵個黎做工作室

同想知工廈單位正常會有工作室？

同埋會有廁所？

師兄我都係咁諗, 自己有DIY開26, 拍晒d電單車上去同放晒d工具上去應該冇問題

樓主是咪想引政府加緊巡工廈，迫政府正視房屋問題

工廈沖涼好似要去出面？

係連登講叫唱通街
各大報紙，甚至電視都隔一排就講就係密實

去過觀塘果邊一間工廈
入面有party房租比人玩
有廚房有廳有床有廁所咩都齊
心諗其實住工廈同人講自己搞party房咪得
正苦應該吹你唔漲

工廈做party 房一樣犯法
其實你可以做仆街仔同地政報串

攞學校功課做類比真係好戇鳩，我又咁舉例: 公開試有人出貓你報唔報串。報串要取決於問題嘅嚴重性，而家犯法喎老細，未夠過份 定要殺人放火你先會有反應

其實懶係有義氣係乜玩法，陌生人就唔報，識嘅就冇問題 講法治得啖笑，到頭來根本你地鼓吹人治，咁不如廢晒啲法例佢啦

無知一問

要搞啲乜乜銀行野之類要住址證明咁點，

收私人信又點

工廈唔做得住址證明咩?

會拉住客嘅咩？

如果對面有band仔夾band點算？
工廠事但一棟都10幾個炮band房

你播喃無歌同佢jam

咪撚咁大聲啦，屌你地老母

完勝，事實

無有錯

收皮啦你

巴打咪理d智障仔啦
以為冇人開post就冇人知 成個世界就好似得連登咁 睇下新聞啦

自己去搵租盤咪得， 租完你唔搞到業主，隔離鄰舍，有鬼人理你，呢樣早已經係香港現象，

我勸你地快d 叫林鄭投資工業大廈
黎緊十年就唔會有人執法

裝修費
你擺幾十萬裝修叫你一年就搬你制唔制？

銀行唔會拉你，但筆貸款批唔批另一會事

樓主屌咗

有純工業用
有工業+倉庫用途

係，違反土地用途
可以釘契
極端起來沒收

通常好q 大呎租先平
幾千呎咁

劏左就平得少少...

點先為之工作室

有d 入面有
有d 在出面

租完出面間個細鋪位賣下野
又住得又賺得
又幾好

工廈唔比做買賣, 醒下啦

火警又點？
都有消防設備架
其實有咩咁危險

有幾可火警丫
連登仔以為日日時昌迷你倉？

萬到尾，千四呎，市區

我都係金熊
不過唔係望海，據我所知我果楝有人住，仲好撚猖狂上天台晾衫

如果平租夠大 呢個風險大把人肯食啦

師傅

住工廈最緊要幾件事

一，一家要有獨特廁所，從新裝過會好差煩

二，隔離或上下幾層最好唔係band房（不停有d bass sound 震or 響唔好問點解）

三，附近唔係化學品倉（塊面起粒粒唔好問點解）

四，旁邊唔好係個d集運或收貨點，會嘈同煩到一個點

五，部笠唔好俾人hold勁耐個d

其實好多工廈理論上都係只可以做工業用途，但好多都做緊寫字樓/其他用途，另外好多唐樓都係domestic use, 咪一樣做晒鋪頭，政府跟本捉唔到改變用途呢一項。

除非搞到好大件事(dan6) 或者你得罪個阿Sir 係要整鬼你，如果唔係無可能出事。

屋宇署/地政上去查時，你只要死都唔好比佢入你單位 (佢地無權硬闖), 你是但比d理由 (e.g. 老細唔係到/要請示業主/唔方便)，佢地就無乎，就算入到去，唔好比佢地影相，咁就會無evidence，耐你唔何。

開名啦

擺幾十萬幫業主裝修
你真係租嚟做生意咁喎

唐樓未有地契
可以商住兩用

使唔使十幾萬咁多？

住得工廈都預簡約生活架啦

公廁黎嫁喎

邊個話你聽工廈一定公廁

加部衣車

留名學野

裝修得簡約但好靚，如果無裝修可唔可以平d?

越諗越正
講到工廈乜都有 如果住果度
即係我出走廊搭個𨋢就去到曬餐廳salon特賣場精品店衫店partyroom

幾時有人開tg group

快

如果真係租黎做生意 係咪就合法
爺幹撚表示有d興趣

五星級的家

要工業, 而唔係當場賣

exactly係咁 新聞透視都報過上埋鏡都唔怕

葵涌
你想要咩detail

毒男：我E度搞電競嘅

啲窮撚租貴樓自己傻仔就唔抵得人，唔怪得你地咁窮

你去過工廈未 太多幻想

魚蛋論
班傻仔租個"湯"既貴一貴梗係唔抵得你幾千就幾百呎有廁有陽光

例如 agent 聯絡方法

我識人住個度隔離全部影樓，婚紗鋪

觀塘
周圍要乜有乜

唔講啦，你去蔡涌區搵地產佬實搵到

一講就知🙈🙈

good 乜撚野 game 呀屌你老母

推上蘋果

點會唔俾入 法例授權架喎

如果連studio都唔俾做 點解可以做party room?

一，屋宇處大把野做，唔係影響消防唔會有影響

二，捉到你有傢具又點？可以話係展示

三，有私人物品又點？有人既地方就有私人物品，你寫字樓無咩？

無warrant可以唔比入
無授權呢回事

應該唔洗，不過硬闖要拎正牌，例如前排check迷你倉，有d倉唔肯開門，結果屋宇處call埋差佬，不過都搞左半年先入到去

要有入屋令架傻仔

公証行或實驗室算唔算工業用途？得既買部pH meter扮下野都得

樓主 求解答

根本唔洗扮🙈

其實係睇裝修，地區同幾大🙈
不過我租過最貴都係20蚊呎
都平過住宅

仲有，屋宇署其實對你單位入面係點無咩興趣，佢地主要關心消防方面，例如你個單位有無阻到逃生路線同埋單位門口有無防火門，成功睇到單位入面有d咩係bonus。

p.s 呢兩樣係屋宇署睇唔係消防署。

牛頭角band 房撚 細係細左d ，不過有地方訓教打機係唔錯

觀塘道個頭？

要搞你有幾難,你同下面個保安唔岩KEY,佢可以玩殘你,見唔少

無啦啦都唔會有咩argue掛

有時有啲野自己知就算啦
講曬俾人聽搏拉咩

大把老細係甲級商廈都有豪華住宅

裝到電熱水爐？

屌你呢啲野心照啦，拎出黎講
同新假期爆影相秘景有咩分別
都係仆街

on9 啫係而家因為大傳媒有報過呢啲野出黎所以而家大大聲傾就無問題

D人實牙實齒話捉唔到係on鳩.
你做生意要BR加商業戶口, 佢問你拎你俾條毛人咩.

不過唔捉係真, 但發現危險即時做野.

有時未必係報串, 好似消防定期巡查發覺唔對路都會報串.
唔好玩到太大有火災風險同埋租既話每月俾風險唔大既.

仲有九龍灣

見過兩次比正苦捉，鎖閘
你咪搏囉

整返部車床鑼床，放d製成品
自稱手工藝工作室
比多幾千搞個商業登記
完全無位入你

無火警就唔會捉架啦

有個廁所,有電有水就裝到

前技工

旺果D又貴返....

好多人會買D廢機器做樣
就萬無一失

Br 250蚊張有幾難？
同埋開公司唔一定要有戶口

屋企裝修3個月，本區好少短期租約，唐樓殘到喊兼冇nip都14000/月 有nip既17000/月 仲要好能搶手 而家咩世界
結果
兩老要原區返工，一個架揾食車泊原區，就去原區親戚度打地鋪訓，細佬外地留學冇影嚮
好彩有friend有租公厦私竇 同佢承租兼放傢私電器家產 超值兼救星

有熱水爐
創豪坊

其實係咪整番幾個滅火筒 氧氣罩同裝番堆煙霧警報器 盡量唔係有危險品貨倉附近已經無敵

正啊 聽到啲架生已經想掟煲

整都唔駛整，消防點會入你單位, 巡查睇common area就算架啦。

點解拎黎做office又冇事既

驚既唔好租單位 租士多房
冬暖夏涼

係街漫無目的咁行都係犯法
係酒吧飲醉酒都係犯法
報警吖笨

咁就已經可以懷疑你唔係做生意la. 一句問你交易記錄就收你皮.
再者你開BR就要報稅俾稅局, 你夠膽亂報就由無事變有事.
有辦工住址長期寫0蚊生意稅局就一定開file查你.

我想講咩放幾件貨個D完全鳩UP, 要捉搵證據極易, 但而家的確唔會捉因無咩大鑊野發生, 但劏房式一直有捉.

你真係做生意有放貨就得, 純工業用途工廈個D先唔得.

你有本事作到一盤生意既數又真既先講, 唔係點會捉唔到.
無BR就收皮, 有BR慢慢就同稅局慢慢玩.

講係咁講, 千萬唔好走去開BR, 租工廈唔駛上身, 最左即時鎖閘要搵地方訓, 但之後可以拎番D野.

你開BR就要報稅個下俾人周到就要自己受.

第一，有公司唔等於一定要有交易紀錄，開左公司可以一直無生意蝕錢

第二，無限公司我報稅係報賺蝕，蝕本都仲得，基本三四年先開file, 到時你仲繼續住？

第三，搵證據其實極難，劏房就唔同因爲太多人，但如果係單一個租，係基本上極難捉
咩證據都有排嘈，如果咁易，香港唔會咁多工廈全部都變晒人住啦

報稅點解要作數，你知唔知香港有幾多間無限有限公司年年都話自己無商業活動

你同個官講, 屋宇署唔駛同你嘈, 佢直接交上法庭就可封, 長期有人過夜但無生意絕對夠料. 你可以上訴有本事咪同個官我係租黎做生意但無生意日日OT係度訓. 咁你就成功申請入赤柱唔駛煩搵地方搬.

再者係可以年半後先報稅, 但有租用工廈全年0生意稅局九成開file, 唔信咪去試下, 我就唔建議la. 搞俾人告就一世.

唔租用地方咪得, 你俾錢租地方成年都零生意點講得通, 稅局唔查呢D仲有乜值得查呀.

開間公司做網購轉售
其實係自己幫fd淘寶

最大問題係點樣沖涼啫
工廈點自己裝熱水爐

個人名義租
但掛張BR係度 登記地址都係度
再加d架生 其實就算巡都唔捉你

你無錯
但如果唔係d傳媒果排搞大佢 公務員會OT去查咩 係捉都捉左d易入的先

X2

我要講就係要捉好易, 只係而家唔捉啫.
巡查成本好低, 睇用電用水記錄就得.
有咩做野既地方朝早無人用水電只係夜晚用.
租風險唔大, 但買千其唔好, 俾人捉到就倒錢落海.

稅局查到真相又點？瞞稅就犯法姐，冇生意都犯法？你分清楚稅局責任嚮邊

唔係驚人查 純粹保護自己

稅局只係管稅務
消防只係管消防
地政只係管地政

所以唔明上面扯左去稅局做乜

你跨部門聯合行動就驚你姐

你啱，所以我係由朝到晚都喺嗰度做野+休息

查完要close file, 要解釋異常原因, 如果調查結果顯示有人違返香港法例, 會主動轉介部門跟進, 呢D黑字白紙野唔想做野都唔得.

政府野不嬲都係咁.

不嬲都好鐘意轉介跟進, 睇到犯法唔轉介俾人周到先麻煩.

屋宇處唔係咁做野 又係以為係咁個世界就係咁
屋宇處地政都要入屋仲要做好多野先可以出信
仲有，無生意唔代表你唔可以留係公司，剩係話我搞藝術開創作室，等人買野都已經夠晒玩，唔識唔好鳩吹

仲有你開無限公司，唔洗一定報話有租寫字樓，從來稅局唔會跟你私人租貸寫字樓，我住過五六年工廈，仲住商廈，我就未試過有野囉，黎告我啦

你無戶口無商業活動仲有乜好查？
稅局咁就要查你知唔知香港有幾多空殻公司
唔識野唔好鳩up, ok?

閣下地址係咩

笑到暈左係度，政府轉介跟進？
政府部門之間只有推炸彈俾其他部門

lm學野 就捱唔住貴租

靚女唔好再教精人

先前報串左做野果層兩戶
政府做野真係慢到仆街

點會唔知
啲保安知你住邊架

自己行去地產鋪到問啦

原則上無錯
但如果我係稅局/庫務局，我會捉左避dsd ssd 果班人先
捉到呢班人起碼政府都可以收返一大log 錢先

稅局本身可以以「追稅」既名義去查數
只係如果稅局有心捉既，佢會查左走dsd ssd 果班人先

有冇人諗過買？但大部份都過30年

同埋想搵個地方做下自己野。

有d係咁架
觀塘果邊咪有

當然好多無

有冇巴打係葉成街

唔會好撚大塵?

請教下，比人捉到係告業主定租客

仲好笑，稅局最鍾意捉邊班我講你知
建築公司，但無限既，因為通常唔齊單，齊無乜black and white
酒樓食肆，原因一樣

利申： 阿媽做左三十年稅務主任

業主實話租客係度住佢無批準
但租客實死都唔認
最後業主叫你三個月內搬走，俾返上期你了事
因為政府出信，要入屋都隨時半年
仲未計你寫信話無時間

塵唔會，不過唔好住化學品廠隔離，生粒粒之餘對身體亦唔好

有 依家知了

你唔係間到劏房咁住十幾戶係唔會知

有fd整band房整到好似家一樣，係咪都吹你唔漲

你老母唔見左你會唔會搵佢啊

夏天長期開冷氣? 空氣流唔流通?

我係長開冷氣，不過夜晚都有開抽氣扇開窗
早上就一定全關

用4G

你唔比有人返夜班既?

加廁所/廚房 要符合BO 先批
自改來去水系統, 可出order要求還原

其實你係工廈"休息"冇問題
但係唔可以唔入則改嘢

用完之後要放返入去d盒?

支那人

會5會爆炸😂😂

乜撚自己google gg點解啦
前面鳩屌條友又係on9

開間dormant co 得個殼 每年剩係比1250 br fee 同co reg fee就得
最多比多1K 做audit 蝕錢完全冇問題
報稅更簡單比錢audit firm 會幫你填埋tax return
ird 唔會曬時間查呢D case

利伸: CPA

如果要check 用途可以點check?
工業, 工業+倉

同問

其實有冇法例話工廈唔比過夜

工墓猿全部係程序生物。 一係呀頭要搞工廈住人問題 樓序極小主動調查 呢班懶西邊會。投訴就會跟。因為一開file 有檔案number 隻隻生物要跟程序。hea做一件事 但無得唔理

所以黑警成日唔落薄原因一樣。懶西唔想多野做

所以識玩一定係用1823 app. 有專人幫你轉介政府部門。全部有紀錄。政府部門一定要搵你跟進。唔係1823唔會close case. 例如的士狗廣東道㨂客。用1823 尖咀黒警交通部會搵你

我唔知跨部門轉介點處理。不過我覺得似推莊多。

有人開group未

有啲性趣 有冇人開黎傾下

有性趣

我開gp有性趣俾個名黎？

劏房$6000 120呎 vs 工廈$4000 250呎

工廈係地方大, 但一個人其實用唔到咁多地方.
寧願唐樓住, 雖然都多麻煩. 但起碼衛生程度都好d, 工廈一入夜周圍乜都冇

唔怕比業主請你走咩？咁揚

1：55開門好恐怖

工廈

輕輕一推

1

2

3

4

5

6

7